{
    "question": "Sebutkan tokoh negara dalam peristiwa proklamasi dengan perannya !    Ada yang bisa bantu? Minimal 4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bung karno : membacakan teks proklamasi<br>bung hatta : mendampingi soekarno<br>sayuti melik : mengetik teks proklamasi<br>ahmad soebarjo : menjemput soekarno dan moh hatta dari rengasdengklok<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>1. Ir. Soekarno : membacakan teks proklamasi<br>2. Moh. Hatta : mendampingi soekarno <br>3. Tadashi Maeda : menyediakan rumahnya untuk penyusunan konsep proklamasi<br>3. Sayuti melik : menyalin (mengetik) teks proklamasi</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-luas-wilayah-dan-jumlah-suku-di-indonesia-351",
            "question": "Berapa luas wilayah dan jumlah suku di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Wilayah : 5.180.053 km\u00b2.<br>Jumlah suku : 1.128 suku.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perlakuan-apa-saja-yang-dilindungi-oleh-komisi-nasanional-perl-457",
            "question": "\u00a0 perlakuan apa saja yang dilindungi oleh komisi nasanional perlindungan anak [KPNA] sebutkan 4 contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelindungan hukum<br>perlindungan moral<br>perlindungan HAM<br>perlindungan perlindungan fisik (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perlindungan asusila <br>\u00a0perlindungan\u00a0\u00a0  moral <br>\u00a0perlindungan\u00a0 \u00a0 fisik<br>\u00a0perlindungan harga diri\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-persatuan-indonesia-makasih-377",
            "question": "Jelaskan pengertian persatuan Indonesia. makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persatuan indonesia adalah suatu kebersamaan yang memupuk rasa kesatuan persatuan pada diri rakyat dan negara indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "persatuan indonesia saat ini bisa di artikan dengan rasa nasionalisme",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penerapan-demokrasi-di-negara-dan-sekolah-beserta-gambarnya-893",
            "question": "Apa penerapan demokrasi di negara dan sekolah, beserta gambarnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Musyawarah untuk mencapai mufakat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-persatuan-indonesia-632",
            "question": "Pengertian persatuan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Persatuan\n   berasal dari kata satu yang berarti utuh atau tidak terpecah-belah. \nJadi, persatuan   mengandung arti \u201cbersatunya macam-macam corak yang beraneka \nragam menjadi   satu kebulatan yang utuh dan serasi.\u201d</span><br><br>Balas \"terimakasih\" ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-apa-saja-yg-membanggakan-negara-indonesia-253",
            "question": "Hal hal apa saja yg membanggakan \u00a0negara indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya yang beraneka ragam, penduduk yang sebagian besar ramah, alam yang indah :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hal hal yang membanggakan bangsa indonesia diantaranya <br>1.\u00a0Dalam bidang ekonomi, contoh peningkatan pendapatan penduduk dari tahun ke tahun semakin naik<br>2.\u00a0Politik, contoh kini sistem politik yang di gunakan bangsa indonesia mengutamakan musyawarah untuk memutuskan suatu pendapat atau masalah yang sedang dihadapi.<br>3.\u00a0Sosial dan budaya, contoh keaneka ragaman budaya bangsa indonesia tidak ada duanya di dunia dengan banyaknya suku dan budaya yang selalu bertambah dan berkembang dari tahun ke tahun membuat PBB mengakui negara indonesia adalah\u00a0negara budaya dan pariwisata.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-3-peranan-politik-luar-negri-indonesia-dalam-percaturan-642",
            "question": "Tolong ya\r\n\r\n3 peranan politik luar negri indonesia dalam percaturan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia menjadi juru damai dalam mengakhiri permusuhan negara-negara di Indochina<br>Indonesia menjadi ketua GBN (gerakan non blok)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-indonesia-yang-paling-menonj-691",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan indonesia yang paling menonjol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Perasaan senasib</em></strong><br><strong><em>Kebangkitan Nasional</em></strong><br><strong><em>Sumpah Pemuda</em></strong><br><strong><em>Proklamasi Kemerdekaan</em></strong><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-9-jenis-pekerjaan-dan-nilai-semangat-dan-kesatuan-985",
            "question": "Tolong sebutkan 9 jenis pekerjaan dan nilai semangat dan kesatuan dalam pekerjaan tersebut ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seluruh pekerjaan mengandung kesatuan tergantung bagaimana menjalaninya<br>1.guru adalah pelkerjaan yg banyak menciptakan generasi dengan profesi bervariasi nyg menciptakan kesatuan antara siswa lingkunagn dll<br>2.dokter mengobati dan merawat banyak orang, bersatu dengan para pasien<br>3.polisi bersatu dengan masyarakat<br>4.sopir bersatu dengan penumpang<br>5.pramugari<br>6.hakim<br>7.jaksa <br>8.pengacara<br>9.pedangang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-persatuan-bangsa-indonesia-dan-tuliskan-pembi-604",
            "question": "Jelaskan pengertian persatuan bangsa indonesia dan tuliskan Pembinaan persatuan indonesia yg paling menonjol.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persatuan bangsa Indonesia dapat didefinisikan sebagai segala bentuk usaha warga negara untuk menjaga kesatuan NKRI baik dari dalam maupun dari luar Indonesia.<br><br>Pembinaan persatuan Indonesia yang paling menonjol adalah kegiatan gotong royong. Karena sifatnya yang menjunjung kekeluargaan, gotong royong juga bisa mempererat persatuan antar sesama warganegara Indonesia.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}